如果要求出一个次数为 $k$ 的递推式，则输入的数列需要至少有 $2k$ 项。

返回的内容满足 $\sum_{j = 0} ^ {m - 1} a_{i - j} c_j = 0$，并且 $c_0 = 1$。称为最小递推式。

如果不加最后的处理的话，代码返回的结果会变成 $a_i = \sum_{j = 0} ^ {m - 1} c_{j - 1} a_{i - j}$，有时候这样会方便接着跑递推，需要的话就删掉最后的处理。

（实际上 Berlekamp-Massey 是对每个前缀都求出了递推式，不过一般用不到。）

\inputminted{cpp}{../src/math/Berlekamp-Massey.cpp}

如果要求向量序列的递推式，就乘一个随机行向量 $\boldsymbol{v} ^ T$（或者说是把每位乘一个随机权值）变成求数列递推式即可。

如果是矩阵序列的话就随机一个行向量 $\boldsymbol{u} ^ T$ 和列向量 $\boldsymbol{v}$，然后把矩阵变成 $\boldsymbol{u} ^ T A \boldsymbol{v}$ 的数列就行了。

\label{BerlekampMasseyApplication}

\subsubsection{优化矩阵快速幂DP}

	如果 $\boldsymbol{f_i}$ 是一个向量，并且转移是一个矩阵，那显然 $\{\boldsymbol{f_i}\}$ 是一个线性递推序列。

	假设 $\boldsymbol{f_i}$ 有 $n$ 维，先暴力求出 $\boldsymbol{f}_{0 \dots 2n - 1}$，然后跑 Berlekamp-Massey，最后调用 \detailedref{LinearRecurrence} 即可。（快速齐次线性递推的结果是一个序列，某个给定初值的结果就是点乘，所以只需要跑一次。）

	如果要求 $\boldsymbol{f_m}$，并且矩阵有 $k$ 个非零项的话，复杂度就是 $O(nk + n\log m\log n)$。（因为暴力求前 $2n-1$ 个 $\boldsymbol{f}_i$ 需要 $O(nk)$ 时间。）

\subsubsection{求矩阵最小多项式}

	矩阵 $A$ 的最小多项式是次数最小的并且 $f(A) = 0$ 的多项式 $f$。

	实际上最小多项式就是 $\{A^i\}$ 的最小递推式，所以直接调用 Berlekamp-Massey 就好了。显然它的次数不超过 $n$。

	瓶颈在于求出 $A^i$，实际上我们只要处理 $A^i \boldsymbol{v}$就行了，每次对向量做递推。
	
	设 $A$ 有 $k$ 个非零项，则复杂度为 $O(kn + n ^ 2)$。

\subsubsection{求稀疏矩阵的行列式}

	如果能求出特征多项式，则常数项乘上 $(-1)^n$ 就是行列式，但是最小多项式不一定就是特征多项式。

	把 $A$ 乘上一个随机对角阵 $B$（就是每行分别乘一个随机数），则 $AB$ 的最小多项式有很大概率就是特征多项式，最后再除掉 $\det B$ 就行了。

	设 $A$ 有 $k$ 个非零项，则复杂度为 $O(kn + n ^ 2)$。

\subsubsection{求稀疏矩阵的秩}

	设 $A$ 是一个 $n\times m$ 的矩阵，首先随机一个 $n\times n$ 的对角阵 $P$ 和一个 $m\times m$ 的对角阵 $Q$，然后计算$Q A P A^T Q$ 的最小多项式即可。

	实际上不用计算这个矩阵，因为求最小多项式时要用它乘一个向量，我们依次把这几个矩阵乘到向量里就行了。答案就是最小多项式除掉所有 $x$ 因子后剩下的次数。

	设 $A$ 有 $k$ 个非零项，复杂度为 $O(kn + n ^ 2)$。

\subsubsection{解稀疏方程组}

	\paragraph{问题} $A \boldsymbol{x} = b$，其中 $A$ 是一个 $n \times n$ 的 \textbf{满秩} 稀疏矩阵，$\boldsymbol{b}$ 和 $\boldsymbol{x}$ 是 $n$ 维 \textbf{列} 向量，$A, \boldsymbol{b}$ 已知，需要解出 $\boldsymbol{x}$。

	\paragraph{做法} 显然 $\boldsymbol{x} = A^{-1} \boldsymbol{b}$。如果我们能求出 $\{A^i \boldsymbol{b}\}$（$i \ge 0$）的最小递推式 $\{r_{0 \dots m - 1}\}$（$m \le n$），那么就有结论

	$$ \boldsymbol{x} = A^{-1} \boldsymbol{b} = -\frac 1 {r_{m - 1}} \sum_{i = 0} ^ {m - 2} r_{m - 2 - i} A^i \boldsymbol{b} $$

	因为 $A$ 是稀疏矩阵，直接按定义递推出 $\boldsymbol{b} \dots A^{2n - 1} \boldsymbol{b}$即可。设 $A$ 中有 $k$ 个非零项，则复杂度为 $O(kn + n^2)$。
	
	\inputminted{cpp}{../src/math/解稀疏方程组.cpp}
